美國法官一夫當關 擋川普移民庇護禁令

美國法官一夫當關 擋川普移民庇護禁令

（中央社舊金山20日綜合外電報導）美國聯邦法官提格暫時阻擋美國總統川普頒布的一項禁令，這項命令禁止從墨西哥非法入境的移民申請庇護，這是川普移民政策在法庭上遭逢的最新挫敗。

美國聯邦地區法官提格（Jon Tigar）在舊金山頒布對抗川普移民庇護禁令的臨時禁制令，立即生效且適用於全國，且將持續至12月19日，屆時提格預定展開聽審，考量更長期的禁制令。

川普針對大規模移民潮，頒布這項移民公告，規定美國移民官員只能接受透過合法管道入境的移民申請庇護。民權團體指控川普11月9日頒布的命令，違反行政與移民法規。

提格說明他的裁決指出，國會明確授權，移民可申請庇護，不論他們如何入境美國。提格指稱，川普頒布的最新規範嚴重背離先前慣例。

提格說：「不論總統的權限有多大，他不能改寫移民法規，實施國會已明確禁止的條件。」

提格是由前總統歐巴馬任命。先前川普的多項移民政策，包括針對庇護城市祭出的措施，也曾被聯邦法院阻擋。

（譯者：曹宇帆/核稿：劉學源）

抵壘政策
去轉中美洲做美國人

移咩民ii就ii啦屌

哥德人大舉進攻

講到個法官好正義咁

比晒佢哋去加州啦

個官住係邊？送晒去佢附近

中國人飛去墨西哥再上路得唔得

On9 加州收？

班垃圾冇錢就借左膠大愛嘅口號去黐飲黐食

左膠

加州同東岸個到有幾個市係收留緊，早輪嘈到飛起，因有邊境職員起個到捉可『而』難民（其實係遊客）

加州岩岩火完災 需要勞動力啊

捉佢地去起屋種樹